Вода должна течь! Дождались! Лекарство от ангины 
 
Шёл разговор об ангине, 
он превратился в реакцию. 
К вопросу о первопричине: 
они отложили менструацию 
до нового века, который 
увидит себя изнутри. 
Другими словами, каждого 
заклинаю стихами – наври про себя. 
Настоящего нет. Ему лучше быть 
падалью, мразью,
конвейерной куклой, продажною 
девкой. Не важно, 
зачем любить, – 
хотя бы затем, что страшно. 
 
...поэтому просто откроем 
капканы любой пустоты, 
зная, что всё под контролем 
и в зеркале отражаешься именно ты. 
 
02.01.
 
#Нехардкор #ЛёхаНиконов *** 
 
Девочка шла вдоль дороги.
Её обгоняли машины.
Она могла трахнуться с кем угодно
и всё равно была чистая.
Её снам позавидовал каждый,
если бы мог их увидеть.
В придорожном кафе она пила водку
с водителями грузовиков,
делала им минет,
расспрашивала про любовь –
как это бывает, когда любишь?
Те что-то мычали и старались
побыстрее уехать.
Она напрашивалась в дорогу,
ей хотелось увидеть весь свет.
А ведь её сны были гораздо важнее,
чем представления обычных людей
о любви и других городах,
потому что в их тусклых мечтах
ничего интересного нет.
 
02.15.25.02.05.
 
#ТехникаБыстрогоПисьма #ЛёхаНиконов ***

Кончено со словами. 
Полубезумный Верлен 
пьянствует в кабаках, ищет Бога 
в стаканах с абсентом 
и разглагольствует 
о стихах, туманах Моне, Уистлере 
и туалетах Парижа. 
В носилках несут поэзию мёртвого века 
четыре негра. 
В поясе прочно зашиты 
пресловутые двадцать один фунт 
золота – это потяжелее 
двух тоненьких книжек 
и нескольких стихотворений. 
Белый песок отражает глаз неба, 
и воздух шевелится от жары. 
По расчётам, до гор добираться 
ещё пару суток. 
Мир поменялся и стал безупречным. 
Хочется ссать и ебаться. 
В письмах сестры 
разумные предложения, расчёты 
и благодать 
практических рассуждений, мать 
довольна – ты всё-таки заработал 
приличную сумму 
и мог бы приехать. 
В Шарлевиле тебя уже ждут. 
Хочется ссать и ебаться, скоро привал… 
Это солнце тебя убивает за то, 
что раньше ты его убивал. 
Остановка. Поссал. 
Выебал сопровождающую негритянку. 
Если бы увеличить 
сумму денег хотя бы вдвое! 
Со мною 
только двадцать один фунт. 
До гор добираться ещё пару суток. 
Бухгалтеры из компании 
обещали прибавку… 
Эти негры ползут 
или стоят на месте?! 
Неужели нельзя быстрей? 
И с чего он решил, этот жалкий военный, 
что мне интересен 
мерзкий хлам детских песен? 
За него не заплатят ни су. 
Я не помню ни строчки 
из… как его… «Пьяного корабля». 
На носилках несут меня – 
французского инженера. 
Снова хочется ссать. 
Вечность Обретена. 
 
03.55.07.08.02. 
 
#Гербарий #ЛёхаНиконов Стансы
 
Ну да, конечно же, ты права,
уже сказаны все слова.
Эту песню не вспомнишь, не проклянёшь,
давай, доставай свой нож!
Ссыкливая дрянь в интернете,
менты в гестаповской форме,
обыски и аресты
застряли в моём горле.
Не размер и не рифма теперь важны,
а наглая поступь страны.
О, мой нигилизм, ты всегда был прав,
но я слишком слаб, слаб,
чтобы тянуть судьбу за шнурок,
я просто играю панк-рок,
и, видимо, время пришло по счетам...
Но я не плачу ментам!
Так что иди за старухой с клюкой,
за Родиной, за тоской.
 
16.02.01.12.07.–17.45.16.03.08.

#Галлюцинации #ЛёхаНиконов ***

Неужели ты всё забыла? 
Здесь у неба пепельный цвет. 
Петербург – это просто могила, 
как признался один поэт. 
Под бордовым шатром заката, 
под напором прошедших лет 
серый снег, точно мокрая вата, 
облепил городской силуэт. 
Словно кем-то поставлена метка, 
и поэтому кажется сном, 
что изгиб фиолетовой ветки 
притаился за бледным окном, 
что фасады домов сверкают 
жарким инеем февраля, 
что трясётся у нас под ногами 
недоступная счастью земля...

03.06.

#Галлюцинации #ЛёхаНиконов Химера навсегда! ***

А истины просты:
всем хочется покоя, 
любви и красоты...
и что-нибудь такое.
Молчания толпы, 
сияния заката.
Бумажные листы
и роковую дату.
Упрямую строку
без правила хорея.
Всё то, что не могу,
и то, что не умею.
Привычку повторять
всё то, чего не знаю.
Когда-нибудь опять
начнётся Мировая!
Где будет твой сарказм,
когда наступит Смута?
На Родины приказ
из слёз и перламутра
что скажешь – мир дворцам,
война простым предместьям,
ворам и подлецам
и всем, кто был так честен?
Но для чего? Прости,
ответ искать так долго...
Нас мало на пути,
и колется иголка.
Как слёзы на глазах
народная молва,
как вера в дурь и чудеса,
рождаются слова,
что ничего не зря,
хоть поражение за дверью.
И середина февраля
взрывается сиренью
осточертевших букв,
приказов ни о чём,
переплетённых рук,
да так, что горячо.
О, не проси меня опять,
любое слово – стыдно.
Я научусь не понимать
того, что очевидно.

20.00.02.12.13.–03.45.23.02.14.  В этот день родился [id19112820|Алексей Валериевич Никонов]. Поздравляем любимого поэта!
Ольга Аркадьевна, спасибо Вам за сына!

«Посмотри же на век, что изменит века,
посмотри, как на зверя дикого!
Знаю, рядом с улицей Томчака
будет улица Лёхи Никонова».

Ура! ***

И пусть моя рифма будет убогой,
сейчас мне важнее точность.
Ночь, середина июля, дорога.
Дорога – проверка на прочность,
проверка на волю эпохи, что стихла,
и мальчик сидит на корточках.
Тот самый город с названием Выборг
передо мною корчится. 
Лижет волна одинокую бухту
и порт, что я славил ранее,
красивую девку, удачную шутку
и всё, что я делал неправильно,
скамейку, где дрались и пачкали кеды,
тот двор, где всё детство пропало,
высокую башню, что строили шведы,
и красный кирпич вокзала. 
 
07.13.

#ЛёхаНиконов *** 
 
Ты повзрослеешь. Это очевидно.
И вовсе не обидно,
что сморщится прекрасный рот
и вылезет живот.
Сейчас ты молода – весь мир тебе!
Но я пою хвалу судьбе,
что приготовила такое испытание –
стать взрослой, перестать шутить 
и приступить к тому, что значит жить: 
рожать детей и шить подушки.
И ты, и все твои подружки 
обречены судьбой старух,
и вместо белых тонких рук – 
к морщинистым ладоням.
Так за искусство мстит природа!
И вот однажды в мартобре...
Две тысячи какого года?
На лавке старой во дворе,
встречая мне неведомое лето,
ты вспомнишь, вспомнишь обо мне!
Ты проклянёшь несчастного поэта.
 
13.25.09.11.06.

#Галлюцинации *** 
 
Я ничего не написал за два месяца,
и солнце во дворе все деревья изранило,
и золотая в небо лестница,
кажется, уже навсегда отставлена.
И подлое время кричит в капкане,
своё безразличие опрокидывая,
и всё, что запишется в этой тетради,
исчезнет, как страница, варваром выдранная.
И значит, герой мой в объятиях ночи,
столетия меряя авторучкой,
окажется в пустоте неточной,
от литературы навеки отлученный.
Что ж, это реакция очевидности,
известный ответ для зарвавшейся челяди,
вчера на коленях молившей о милости
у неба себя забирающей вечности.
Я думал когда-то, слова — динамит,
разрыв бытия, невозможность пространства…
Но видите, как за поэмой бежит
простой страшный миф?.. И всё это прекрасно.
Пусть было, как будет, в разрыве огня
вселенной, распахнутой над домами,
где не было и не будет меня
в кровавом закате грядущего мая.
Так ночь, обесценивая маршруты,
не ищет союзника, тычет в упор,
и мимо опять утекают минуты,
не складываясь в стихотворный узор.
Вот так бытие оставляет в покое
тюремщика, узника, даже судью,
и нет ничего от свободы и воли…
Оставьте хотя бы надежду мою!
Оставьте в покое поэтово слово,
что вам до него? Ваша участь — лабаз.
Но вновь Прометей в свои цепи закован,
и снова стучит за указом указ.
За пропастью пропасть шагает умело,
и жизнь остаётся навеки и за
народом, судьбой, пустотой, беспределом,
что смотрят в мои глаза. 
 
06.12. 
 
#Медея #ЛёхаНиконов Ближайшие чтения: 
[club132686442|Питер, Грибоедов, 9 декабря] 
[club134700549|Москва, Лес, 3 января] 
 
Ближайшие концерты: 
[club132687439|Питер, MOD, 1 января] 
[club133707962|Москва, Москва, 5 января] *** 
 
Пусти на бумагу жизнь –
она запоёт грачом.
В холодную ночь ложись,
не вспоминай ни о чём.
Меряй свою версту
горем, зимой, слезами.
С горькой слюной во рту, 
под синими небесами...
Важен не стук колёс –
поезд летит в никуда. 
Снега, зимы и слёз
хватит на все года.
Верь в бесполезность «нет»,
пока не сошёл с ума.
Ночь, преступление, бред, 
холод, стихи, зима.

30.12.09.

#Медея #ЛёхаНиконов *** 
 
Я смотрел в левый угол,
стараясь молчать,
считая про себя до ста –
сорок шесть, сорок семь...
Мне хотелось кричать –
перестань, перестань, перестань!
Так смеётся напрасно прожитая жизнь, 
уличая любую ложь.
Я сидел. Я смотрел налево и вниз.
Мне был нужен кухонный нож.
Я валялся в ногах проституток,
я хватал их колени руками,
измеряя количество суток
ненаписанными стихами.
Я просил о последней отсрочке
и в разинутых жабрах подземки
за пятнадцать минут до закрытия, ночью,
приставал к ненормальной девке.
 
07.06.
 
#Гербарий МЕДЕЯ, АКТ ПЕРВЫЙ, ПЕСНЯ XI 
 
Жить или умереть?
Такой вопрос задаст другой.
Я выбрала тебя,
А значит, выбрала любовь.
А что любви помеха,
Тем более любви,
Которая купается в крови?
О, мой Ясон, мы реки крови будем проливать,
И это будет наш венчальный пир!
Мой муж, у нас с тобою под ногами целый мир!
Бери его, меня, руно
И знай, с тобою заодно Медея,
Без которой нет тебя,
Как без твоей любви – меня.
И я тебе открою тайну:
Я
Явилась из небытия,
Как и все люди,
Но средь людей мне тесно, тесно...
Я знаю своё место –
Над пропастью, в огне,
В игре свободных сил.
И вот я встретила тебя. Ты ослепил меня,
Лишил покоя,
И если это называется любовью,
Я полюбила... Нет!
Сначала это был лишь тихий свет
От радости, что равного нашла,
Потом испуг, когда ждала,
Что ты придешь.
Ты помнишь, помнишь?
Нет! Нас теперь не остановишь!
Теперь мы вместе – ты и я,
И начинается с нуля
Трагедия, в которой нет добра и зла,
Одна актёрская игра
Среди разорванного светом зала,
Где публика заранее устала.
Корнель, Сенека, Еврипид...
Какие имена!
И что же может предложить 
Она?
Стихи проклятого поэта,
Который притаился где-то
За кулисами
И тянет срок развязки,
Надменен и жесток...
Но что нам с этого? Ведь пляски
На могилах мертвецов
В обычае страны, где все они живут.
Ясон, какое дело нам до них?
Они умрут, а мы останемся в веках!
Они валяются в ногах царя, а мы
Диктуем правила игры
Я песни петь могу такие,
Каких сирены не поют,
И будущее изменить могу,
Но это ни к чему
Без равного себе,
Который может приказать толпе,
Не знает, что такое страх и неудача,
И не выносит плача,
Силён и горд.
Ясон, пусть рот
У мира окровавится.
Любовь моя границ не знает.
Ты – воля, я – последний бунт…
И ни Таврида, ни даже
Греция тебе не мера.
Весь мир у наших ног!
Бери его, а с ним меня.
Всё прошлое теперь химера.
 
#Медея ***

Я оказался случайно
в центре зимы и холода,
когда будильники заверещали
по всему городу.
Я увидел дырявое небо
и понял, что это послание.
Необходимы победа,
рифма, трава и реланиум.
Надо было звонить барыге,
а потом ждать открытия книжного маркета...
В общем, необходимы книги,
трава и транквилизаторы.
Присутствие прочего недоказуемо.
Кайф – это то, что возможно проверить,
то есть всё то, что непредсказуемо,
невозможно измерить.
Путинский принципат в телеприёмнике
огласил помещение криком,
когда в середине вторника
я пришел покупать книги.
Мойка или Фонтанка, я слабо
разбираюсь в названии местных канав,
тоже орали, как падлы.
Я где-то ошибся, назвав
происходящее грязной шуткой,
но только когда я зашел в магазин,
книги, как проститутки, начали лебезить.
Я пытался смотреть только прямо.
Мне очень хотелось пить.
А на полках разыгрывалась драма,
и я её не мог остановить:
книги орали и жрали друг друга,
разевая бумажные пасти,
а на улице красная вьюга
разрывала прохожих на части.
Это действительно было круто,
и я снова забыл все слова,
потому что закончились утро,
транквилизаторы и трава.

02.04.

#ТехникаБыстрогоПисьма ***

Я видел это лето –
полночь, Ленинград,
лазурь на жёлтом, чёрная бессонница поэта.
О ночь, распахнутая над
полным поражением, признанием вины...
Пей, шлюха, алкоголь сомнений!
Ведь остальное ничего не значит.
Фонарь луны качается над нами.
Созвездие Медведицы заплачет,
ведь мы одни под грозовыми небесами,
а дальше – пропуск, опечатка, твёрдый знак.
Не успокоится никак волна.
Я знаю вечное движение морей,
и небо вертится вокруг моей
автоматической манеры.
Есть только море, город и поэт.
Над ними звёзды и химеры...
Всё потому, что смысла не было и нет.
 
21.00.22.06.15. ***
 
Сколько же времени надо,
чтобы узнать примету?
Шепчет луна закату,
падает в воду монета.
Дно, распластавшись навзничь,
липнет к земной коре.
Много ли надо Европе?
Мало ли – детворе?
Эти игрушки известны –
марши, «Лили Марлен»,
танки, глаза из пьесы,
юбки чуть выше колен…
Нам повторять не надо
песенку в три куплета.
Шепчет луна закату.
Падает в воду монета.
 
15.15.03.03.13. *** 
 
На небе розовый лак.
Я еду без повода
в метро, которое разноцветный червяк
во внутренностях города.
Я мечтаю о том, что неплохо бы
обзавестись пистолетом...
То есть каждому настоящему поэту
я бы выдавал по пистолету!
Станции с охуевшим видом
шатаются, точно пьяницы.
Я утверждаю, что между шахидом
и поэтом нет никакой разницы:
каждый из них выжидает,
чтобы потом взорваться
красным, оранжевым цветком,
книгами и поездами,
в которых людей битком,
они движутся, оставаясь на месте,
потому что движение – всё! 
Я хотел рассказать об одной поездке
и ничего, что ещё.
 
17.00.01.07.04.

#ТехникаБыстрогоПисьма ***

Я открываю глаза.
Загадка истории в том,
что заскрипят тормоза
и ночь обернётся листом
со знаками пустоты,
болезней, проклятий , войны.
Со смертью теперь на ты,
ведь смерть – это пик тишины.
О, сумрак черновиков,
бросай же ужасную тень!
Не стоит читать стихов...
Словами её раздень.
Но вместо зари в окошке 
и вместо пятна простыни
вопят похотливые кошки
и гаснут ночные огни. 
 
17.45.13.01.15. ***

Меня окружают плохие приметы:
леса, голоса, дураки, километры,
отдельные главы английского барда,
друзья и шалавы, любовь и неправда,
бескрайние степи дурных выражений,
личнуха и оторопь самосожжения,
рисунок узоров, зима, что достала,
глаза светофоров и руки вокзала,
уроки латинского, звук из колонок...
Лакает из миски убитый котёнок.
Всё это, наверное, вечно, как миф.
Смотри, под балконом пылает Коринф.

22.45.30.05.12.

#Медея ***

Мне сорок один, я помню. 
Что изменилось? Всё! 
Помнишь корзину плетёную? 
В ней тогда прятался чёрт. 
 
Сладкие поцелуи, 
в парке кипели страсти. 
Дни, точно ночи, чёрные, 
ночи темнеют в августе. 
 
Мне было двадцать, и точка. 
Книга стихов, кастет, 
связи опасные, 
со мною слова прекрасные 
и железнодорожный билет. 
 
Теперь по-другому: 
слова как оружие, 
а парк – поле боя больных. 
Войною, деньгами опущенные – 
у Родины в передовых. 
 
И снова аресты, законы, 
загоны, Таганка, Кресты 
и чёрные телефоны, 
которые палят менты. ***

Нас ожидают тьма, пожар и морок,
но бьют часы в запястье руки.
Смотри, как отражается весь город
в тиаре из большой реки.
А это значит, времени не остановишь.
И что с того, что перепутаны слова?
Когда значение и смысл – это всего лишь
мираж и сон. Кружится голова
от приступа, предчувствия рождения
того, что не понятно даже мне.
Смотри! Плывёт стихотворение,
по переулкам, по Неве,
по перепуганным глазам проспекта,
по звёздам, по черновикам...
И пусть меня считают кем-то,
я буду верен лишь своим стихам. ***

Я из парадной вышел и пошёл
туда, где невозможно оправдаться,
но толку в этом не нашёл
я повернул обратно. Отказаться?!
Но отказаться от чего? Cтихи мельчат,
чтоб соответствовать тому, что мелко,
теряют в ритме, в новизне...
Я слышу, как звенят железные тарелки,
и это приведёт к войне.
Железные улики – это месть
патриотического транса,
а соболям на шее что за честь
висеть в последнем жутком танце?
Так посмотри на жизнь в упор,
ведь проще быть убийцей, чем поэтом!
На заднем плане воет хор,
и ночь кончается всепобеждающим рассветом. ***

Вперёд через огонь,
вперёд через колючий вечер,
через проволоку светофоров.
На следующем углу я поверну влево
и, пройдя вдоль забора,
войду в тот же самый подъезд, –
не будет ничего другого,
кроме того, что есть.
Всё, что будет, ещё в проекте,
он может быть отменён.
Пускай умирают дети
и торжествует закон,
пусть нацистские свиньи у власти
копошатся в кровавом корыте...
Посмотри, посмотри же, как жутко прекрасен
её разноцветный свитер,
и глаза фиолетовым цветом,
и огонь между голых ног.
Я иду через угол проспекта,
вырывая пропущенный срок.

02.00.19.05.06.

#Гербарий Ближайшие чтения: 
[club132686442| Питер, Грибоедов, 9 декабря] 
 
Ближайшие концерты: 
[club131086131| Москва, Театръ, 2 декабря] 
[club132687439| Питер, MOD, 1 января] 
 
[club2804|Тур в поддержку альбома «Реакция»] Порт
 
Искрится горизонт.
Отравленные сыростью огни
работающих кранов пляшут –
это просто шифр, понятный будущим поэтам,
он – часть реальности, её назвали чудом по ошибке.
Порт, большое дохлое животное,
возьми мою любовь.
У девушек в такое время
ползёт по животу тепло,
его причина
(оставим следствие на утро)
становится совсем понятной
и, странным образом переплетаясь
с миганием прожекторов,
теряет привлекательность и силу.
В разрыве горизонта стонет
до отвращения холёный альбатрос.
Залив вылизывает пристань –
менструирующую суку,
точно так же
лизал кобель в стихах у Маяковского.
Плевать
в лицо
при встрече –
это просто
хороший поэтический приём,
он радикальнее любого
альтернативного проекта.
Даже ночь
трещит по швам, когда я повторяю:
порт, порт...

#Нехардкор ***

Ничего не повторится,
так же как и сон.
Века страшные глазницы
пялятся в притон.
Там танцуют, веселятся,
шарят в темноте.
Пиво, порошок и блядство –
ничего, ничто, нигде.
Два придурка в узких джинсах
что-то говорят.
На твоих пустых ресницах
слёзы, тушь, смертельный яд.
Три подростка рвут гитары,
из динамиков – хуйня.
Здесь свобода умирала,
это видел только я.

#Невошедшее ***

Ну что ж, расскажи о себе.
Как это произошло?
Что поперёк судьбе,
про то, что всему назло,
про то, как всю жизнь дурака
валял и стихи – в окно...
Про то, что боль у виска,
про то, как всегда везло
при выборе «нет» и «да»,
но сердце уже стучит,
и снова удар звонка,
и снова звенят ключи.

20.43.19.10.09.

#Гербарий ***

Пускай дорогу снова кружит
под грязным лобовым стеклом,
и распластавшиеся лужи
сверкают под машиной серебром.
Дорога очевидна, и не стоит
пинять на чей-нибудь расчёт.
Мы знаем, сколько это стоит,
и кто за сколько что берёт.
А в боковом окне тот город,
что научил нас выживать,
не уклоняясь от уколов,
любить, надеяться и ждать.
Из этого нам ничего не нужно.
Зима, соборы, площадь, лёд...
Пускай дорогу снова кружит,
и пусть барыга подождёт.

#Невошедшее Из поэмы «Макбет»
 
Бирманский лес, весь красный от листвы, 
Как ведьмы предсказали, движется. 
И движется на замок. 
Хватит фальши! 
Так обнажаются в предсмертии ноли, 
И видно всё, что было недоступно раньше, 
что очевидность – лишь кулисы, 
За ними прячется кровавый архетип, 
Пылающий оскаленным огнём. 
Но я сжимаю меч; он весь горячий. 
Мне наплевать, и речь здесь не об этом. 
Я убивал людей десятками и чаще 
И был тогда солдатом верным, 
Но стоило зарезать их вождя, 
Макбет – изменник и тиран. 
 
Любая кровь пролита зря, 
Всё остальное – лишь обман, 
Интерпретация, ходули для мозгов. 
Гламисский Тан... Я им останусь, 
И если для кого-то кровь 
Дункана отличается от остальной, 
Что я пролил воякой верным... 
Мне наплевать. Нет крови голубой! 
Она у всех такая же, как листья на деревьях, 
Что окружили Инвернесс. 
Бирманский лес, Бирманский лес... 
Макдуф, и Росс, и добродетельный Ментейс 
Меня, вы думаете, чище? 
Но всё не так! 
И я с мечом 
Один, отряды англичан недалеко, 
И всех вас, верных, где-то тыща. 
Но ваша честь – рассудок и закон, 
Моя – свобода без предела, 
Я не иду за вами на поклон, 
К пустым иллюзиям... Измена? 
Пусть так! 
Но если проиграю, вы сыну Бланко 
Руки будете лизать, 
И он про это тоже знает. 
Оно понятно, ведь рабу 
Куда милей хозяин-лицемер. 
Ему так легче. 
Я не раб. Я свою совесть покалечил. 
И я – Кавдорский Тан! 
 
Всё может быть. Теперь я знаю. 
Причины, следствия – всего лишь миражи. 
И я, конечно, проиграю. 
Но выиграл кто? 
Я расскажу об этом слушателям в зале. 
Моя Шотландия – провинция Британии, 
И вся свобода в королевском нужнике 
На сотни лет вперёд… О, это настоящая победа 
Над злом сегодняшним для будущего рабства! 
Вы принесёте англичанам голову Макбета? 
Что ж… Я готов. Но, знаете, не стоит клясться 
Словами «верность», «честь», «добро»... 
Ведь вам не просто повезло, 
Вы – куклы, что поэт расставил 
Вокруг меня и в этом зале. 
Но я останусь навсегда, 
Где пустота отчаянно звенит 
И безупречная холодная звезда 
Над белой крепостью бессмысленно блестит. 
 
02.35.25.03.11. 
 
#Медея ***

Я не хочу быть понят страной. 
Но когда же, скажи, когда 
изойдётся и надо мной 
фиолетовая звезда? 
Так противник уподобляется другу, 
что, конечно же, надо поставить в заслугу 
воле и собственной логике жизни. 
И хотя в действительности 
в этих словах не намного больше, 
чем в самой не заметной любому фальши, 
дальше – 
покупка эмоций за несколько баксов, 
и почти что сразу 
я оказался там, где блевала заря 
через небо распахнутый рот. 
В красном омуте сентября 
вперёд и только вперёд! 
Только вперёд, к самому краю 
ленинградской фальшивой ночи. 
Ты знаешь, что ожидание 
похоже на многоточие? 
 
04. 
 
#Гербарий Тексты песен с нового альбома – готовимся подпевать на презентации в своём городе! 
Даты тура в поддержку "Реакции" [club2804|здесь].

1. Время говорить

Город нарисует, как мелкий дождь, 
лужи закрасит тёмно-синим. 
На белых кроссовках танцует любовь 
мелкой буржуазии. 
 
Руины морали в дерьме законов. 
А что они хотели от этого? 
Скоро умоются кровью, 
скоро они все умоются кровью! 
 
Время говорить, что обществу нужны перемены. 
Время говорить, что обществу нужны перемены. 
Время говорить, что обществу нужны перемены. 
Время говорить, что обществу нужны перемены. 
Время говорить! 
 
Смерть убегает, вся правда в этом, 
остальное – выдумка городового. 
Подделка для детворы! Дело серьёзное. 
Нет выхода дальше, нет и не надо. 
 
Быть или не быть, 
кричи не кричи, 
жертвы и палачи 
скоро умоются кровью! 
 
Время говорить, что обществу нужны перемены. 
Время говорить, что обществу нужны перемены. 
Время говорить, что обществу нужны перемены. 
Время говорить, что обществу нужны перемены. 
 
2. Лестница в никуда 
 
Смерть – это даже не больно, 
жизнь – это вовсе не страшно. 
Живые бухают с покойниками 
у всеобщей параши. 
 
Утраченные иллюзии 
и воспитание чувства 
ползают перед иконами 
ради искусства. 
 
Жизнь – это смерть, 
смерть – это жизнь, да! 
Лестница в никуда. 
 
Жизнь – это смерть, 
смерть – это жизнь, да! 
Лестница в никуда. 
 
Жизнь – это смерть, 
смерть – это жизнь, да! 
Лестница в никуда. 
Лестница в никуда. 
 
Лицемерие первых, 
низость и страх последних. 
Какие здесь перемены? 
Здесь люди от страха слепнут. 
 
Ведь это уже было, 
и это ещё будет. 
Грушенька и Жюстина 
жрали кровавый студень. 
 
Жизнь – это смерть, 
смерть – это жизнь, да! 
Лестница в никуда. 
 
Жизнь – это смерть, 
смерть – это жизнь, да! 
Лестница в никуда. 
 
Жизнь – это смерть, 
смерть – это жизнь, да! 
Лестница в никуда. 
 
Дьявол прячется в деталях, 
Бог – в кровавой каше слов, 
на развалинах свободы 
жрёт саму себя любовь. 
Любовь! Любовь! 
 
3. Розы в грязи 
 
Говори мне "прости", 
расскажи мне, зачем 
эти розы в грязи 
среди ломаных стен. 
 
Нет разлук или встреч – 
это хуже, чем жалость. 
Ничего не сберечь, 
ничего не осталось. 
 
Это только стихи, 
это кровь на листах. 
Это радость и страх, 
это грязь на цветах. 
Их уже не спасти, 
эти розы в грязи. 
 
Ничего не сказать, 
ни упрёка, ни слова. 
Видишь, осень опять 
и уже полвторого. 
 
Звёзды в небе горят, 
точно сто телефонов. 
Ритуальный расклад – 
ни упрёка, ни слова. 
 
Это только стихи, 
это кровь на листах. 
Это радость и страх, 
это грязь на цветах. 
Их уже не спасти, 
эти розы в грязи. 
 
Это только стихи, 
это кровь на листах. 
Это радость и страх, 
это грязь на цветах. 
Их уже не спасти, 
их уже не спасти, 
их уже не спасти, 
эти розы в грязи. 
 
4. Реакция 
 
Реакция на свет, 
реакция на боль, 
реакция на передоз, 
реакция на ноль. 
Реакция страны, 
реакция шприца, 
реакция вины... 
Начало конца. 
 
Реакция! 
Реакция! 
Реакция! 
 
Реакция на время, 
реакция культуры, 
ничтожные сомнения 
в объятиях диктатуры. 
Реакция на химию, 
реакция на власти, 
причины или следствия 
и родственные связи. 
 
Реакция! 
Реакция! 
Реакция! 
 
Ноль умножается на ноль. 
 
5. Чёрный пиар 
 
Чёрный пиар! 
Ненависть и страх. 
Чёрный пиар! 
Деньги и жратва. 
Чёрный пиар! 
Над страною мрак. 
Чёрный пиар! 
Громкие слова. 
 
Чёрный пиар на крови. 
Чёрный пиар на крови. 
Чёрный пиар на крови. 
Чёрный пиар на крови. 
 
Чёрный пиар! 
Пусть ликует чернь. 
Чёрный пиар! 
Рвота пустоты. 
Чёрный пиар! 
Оплачен день. 
Чёрный пиар! 
Звёзды и кресты. 
 
Чёрный пиар на крови. 
Чёрный пиар на крови. 
Чёрный пиар на крови. 
Чёрный пиар на крови. 
 
6. Не смотри 
 
Не смотри мне в глаза, 
мне от этого легче. 
Всё прошло, всё пройдёт, 
но останутся песни. 
 
Ничего не изменят 
свидания и встречи. 
Не смотри мне в глаза, 
мне от этого легче. 
 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
 
Не смотри мне в глаза – 
мы не можем быть вместе. 
Это хуже зимы, 
это хуже болезни. 
 
Ничего не изменишь, 
и тянется вечер. 
Не смотри мне в глаза, 
мне от этого легче. 
 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
 
Не смотри мне в глаза, 
это громче, чем крик. 
Не смотри мне в глаза, 
я к тебе так привык. 
 
Звёзды, полночь, вокзал. 
Я тебе всё сказал. 
 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
Не смотри мне в глаза... 
 
7. Я виноват 
 
Я виноват в том, что происходит. 
Я виноват в том, о чём пою. 
Я виноват в том, что ты несвободен. 
Я виноват в том, что не люблю 
 
ментов и патриотов, упоротых фашистов, 
просто идиотов, начальников, министров, 
охранников из гетто, берущих на испуг. 
Страна рабов и их хозяев с севера на юг. 
Север, Юг! 
 
Я точно виноват в прокуренной гримёрке. 
Я виноват в том, что просто есть. 
Да, я виновен, не делай остановки. 
Я виноват, я точно бы болезнь 
 
ментов и патриотов, упоротых фашистов, 
просто идиотов, начальников, министров, 
охранников из гетто, берущих на испуг. 
Страна рабов и их хозяев с севера на юг 
Север, Юг! 
 
8. Гордость 
 
Город горит, город требует 
утром и днём, ночью и вечером. 
Город горит синим пламенем – 
это слова, это признания. 
 
Надо стоять, надо стоять в хаосе, 
надо держаться, надо держаться за руки. 
Видишь, зима, видишь, заря над городом – 
это стихи, это любовь и гордость. 
 
Что это было, они не заметили. 
Город горит ночью и вечером. 
Утром над нами красное солнце – 
это стихи, это любовь и гордость. 
 
Надо стоять, надо стоять в хаосе, 
надо держаться, надо держаться за руки. 
Видишь, заря, видишь, зима над городом – 
это стихи, это любовь и гордость. 
 
Гордость! Гордость! И любовь. 
 
9. Новые времена 
 
Прощать не надо того, что нет. 
Из Ленинграда один билет. 
Пусть город прячет твои глаза. 
Никак иначе, я всё сказал. 
 
Новые времена! 
Всё то, что было, больше не будет. 
Любовь, а потом война. 
Расстаться, как нормальные люди... 
 
Новые времена! 
Смотри, как загорелась улица. 
Любовь, а потом война – 
и это всё равно забудется. 
 
Пускай дорога и холод рук 
не исчезают, плывут на юг. 
Пусть всё пропало, 
но будет вновь, 
когда ты встретишь свою любовь. 
 
Новые времена! 
Всё то, что было, больше не будет. 
Любовь, а потом война. 
Расстаться, как нормальные люди... 
 
Новые времена! 
Разбитые иллюзии вдребезги. 
Любовь, а потом война. 
Расстаться по-человечески. 
 
Новые времена! 
Всё то, что было, больше не будет. 
Любовь, а потом война. 
Расстаться, как нормальные люди… 
 
Новые времена! 
Разбитые иллюзии вдребезги. 
Любовь, а потом война. 
Расстаться по-человечески. 
 
10. Как всегда 
 
Время убить! 
Ордена, медали. 
Время убить! 
Репрессии, расстрелы. 
Время убить! 
Вам это дали. 
Время убить! 
Вы этого хотели. 
Вы этого хотели! 
 
ВСЁ КАК ВСЕГДА! 
ВСЁ КАК ВСЕГДА! 
ВСЁ КАК ВСЕГДА! 
ВСЁ КАК ВСЕГДА! 
 
Время убить! 
Пули и кастеты. 
Время убить! 
Пытки и растраты. 
Время убить! 
Вы идёте к этому. 
Вам это надо. 
Вам это надо! 
 
ВСЁ КАК ВСЕГДА! 
ВСЁ КАК ВСЕГДА! 
ВСЁ КАК ВСЕГДА! 
ВСЁ КАК ВСЕГДА! 
 
11. Пятая колонна 
 
Никто не виноват, 
хоть виноваты все. 
Проплаченная кровь 
во всей своей красе. 
Ни того убили, ни того замучили... 
Русская история – принципы и случаи. 
Я пятая колонна! 
 
Елейная улыбка русской истории, 
трагичная ошибка в мусорской конторе. 
Ни того убили, ни того замучили... 
Русская история – принципы и случаи. 
Я пятая колонна! 
 
Эта песня спета, 
ничего другого. 
Лагеря и жертвы, 
принципы, законы, 
диктаторы и методы, 
гулаги и зарплаты, 
на теле у страны 
кровавая заплата. 
 
Стучат барабаны войны! 
Стучат барабаны войны! 
Стучат барабаны войны! 
 
Требуйте тишины. 
 
12. Да или нет 
 
Тени за окном, 
сумерки и сон. 
Но глаза зимы 
смотрят в наши сны. 
Сколько ни проси – 
всё один ответ. 
Родина в грязи, 
пляшет менуэт. 
Смотри, зима, 
поёт рассвет, 
смотри, война... 
Да или нет? 
Смотри, зима, 
поёт рассвет. 
Смотри, война. 
Да или нет? 
 
Да! 
 
Кольца и шприцы, 
в воду все концы. 
Чёрная звезда смотрит в никуда. 
там не нужен рай, 
за дверями край, 
за дверями пустота. 
Смотри, зима, 
поёт рассвет, 
Смотри, война... 
Да или нет? 
Смотри, зима, 
поёт рассвет. 
Смотри, война. 
Да или нет?   *** 
 
Я взрываю фейерверки без толку, 
я вечеру в розовой глади 
говорю: «Хватит!» 
Мои книги не украшают ничью полку, 
и стихи не переписаны ни в чьи тетради. 
Но напротив меня ветер швыряет листья 
в окружении жалком – чужих представлений, 
смотрит осень взглядом пристальным, лисьим, 
вся измазавшись в мокрой оранжевой пене. 
 
06.

#Галлюцинации ***

Когда ты выйдешь из клуба 
и поедешь домой в метро, 
избегай мусоров и будь осторожна 
у входа в подъезд. 
Ничего больше не бойся. 
Бояться на деле нечего. 
Мы уже всё потеряли, 
нам осталась какая-то дружба, 
что не делает чести мужчине, 
а женщину, в сущности, оскорбляет. 
Здесь уже ничего не играет, 
то есть музыки нет в помине. 
И слова от стенки к стенке летают, 
будто бы их приговорили 
быть произнесёнными, испачканными... 
Вчера на концерте была драка. 
У меня болят все пальцы, 
и голос дрожит от страха, 
что забыто всё то, что было: 
комета, глаза, признания, 
любовь, голоса, чернила, 
время и расстояние. 
 
02.40.22.06.09.

#Медея *** 

Я встаю в три часа. Опять. 
Я всегда знаю, сколько время, 
только шрам горизонта, деревья 
я вижу уже в пять. 
В пунктире видений 
ветер визжит – раненый волк. 
Пустоту невозможно разрушить; 
здесь деревья с кровавыми пятнами душат 
в объятиях солнца кусок. 
Закончилось лето, и скоро 
зима залезет в термометры 
и отопительные системы. 
Я на это давно плюнул. 
Даже осень кончается. 
Все мы увидим, как сдохнет ноябрь, – 
случайные свидетели самоубийства. 
А пока понимая, что край, 
я пинаю ногами листья – 
золотые флаеры в рай. 
 
#Нехардкор *** 
 
По моему подоконнику стекают
капли дождя, и нет ничего проще,
чем рассказать о красоте
падения этой капли, высоте
её измерения.
Каждую долю мгновения,
тормозя время,
надо ли выражать?
Жаль, если это действительно надо.
Справа и слева – Финский залив,
и в этом такая правда,
как в том, что шевелится лифт
в доме напротив... живёт шизофреник,
умирают герои или мещане.
Это не озлобленность, поверьте.
Это отчаяние.

01.24.19.05.03.

#ТехникаБыстрогоПисьма ***

Луна летает над озером
в оправе из красных деревьев,
и лето смеётся над осенью,
вычёркивая определения –
прекрасная, ранняя, раненая,
но не отменишь вечные
возвращения, воспоминания, встречи.
Под шорох листвы не спрячешься
и время не остановишь,
если вообще есть разница
между «всегда» и «всего лишь».

09.

#Гербарий *** 
 
Моя Россия сидит в тюрьме. 
Не зарекаюсь и три в уме 
держу – тюрьма, сума… 
про третье – сойду с ума. 
Без предложений и заказов, 
без выражения любви, 
я вызываю одним разом 
видения мои. 
Они совсем, совсем иные, 
в них нет животных и людей. 
В соседней клинике больные 
становятся ещё больней. 
Мой слог однообразен, знаю, 
но что мне заумь или ум, 
ведь я не притворялся, что летаю 
среди застывших белых лун, 
не перечёркивал рассвета, 
кровь сапогами не топтал, 
из чёрного, как ворон, пистолета 
я никого не убивал. 
 
02.50.28.11.09. 
 
#Медея *** 
 
Я рифмую слово «тайна» 
целый день: 
вира, майна, обещанья – 
дребедень. 
У меня в кармане ноль, 
как поётся в песне, 
я играю эту роль 
в неприличном месте. 
Чем добро от зла отлично? 
Расскажи. 
Это просто неприлично – 
миражи. 
Есть лишь правда и свобода 
в мире без небес. 
Расскажи, какого рода 
твой протест – 
социальные реформы, 
перемена лиц, 
пересмотренные нормы 
каменных страниц… 
Это просто чушь собачья, 
крики детворы. 
Видишь, как реальность прячет 
правила игры? 
Но когда-нибудь случайно 
ширма упадёт 
и откроет эту тайну. 
Кто её найдёт? 
 
16.10.07.05.09. 
 
#Невошедшее Поддержите ПТВП на краудфандинговой платформе Planeta.ru! До конца кампании осталось 15 дней. Осенний тур, презентующий новый альбом, уже формируется —следите за новостями в группе [club2804|П.Т.В.П. / ПТВП / Последние Танки В Париже] *** 
 
Как мне тебя не пропустить, июльский день? 
Твоих распятых тополей прозрачный пух, 
двадцатое число, и воздух в городе так сух, 
что снова хочется курить. 
Как мне тебя не пропустить, июльский день? 
Я превращу тебя в мишень, 
в лавину жадных ярких слов, 
я превращу тебя в любовь... 
Нет, лучше напиши, как мир велик, 
и сколько б мы ни жили, не увидим 
всего, – он говорил, и детский крик 
перебивал любое торжество 
и разума и чувств слепую тень. 
Как мне тебя не пропустить, июльский день? 
 
96-06 ***

Лихом помнить, прожить ни за что,
сонный город, кошмар в проводах,
так снимая в передней пальто,
прячешь дурь в чёрной кофты рукав.
Молний сверху не сосчитать,
их всегда было много для нас,
уходить – это значит не ждать
солнце, май и сияние глаз.
Разговоры, житуха, тоска.
Во дворе под гитару поют.
Это жизнь, если ради стиха
не считаешь пропавших минут.
Безупречный намеренный вздох 
означает конец всему.
Это просто чертополох,
не нужный уже никому.

23.20.19.05.11.

#Медея ***
 
Я бросаю свой город, 
знакомый до слёз
ритуалом скандалов
и пьяных угроз,
я бросаю тебя,
потому что ты блядь,
потому что я тоже
не хочу выбирать
ни страны, ни погоста,
ни меры для дней,
и Васильевский остров
для меня веселей
твоих мокрых объятий
на границе с Финляндией,
где попойки мешались
с кровавой слюной,
где ебалась со мной.
 
02.34.06.08.02. 
 
#Невошедшее *** 
 
Я вычисляю время по стихам – 
смотри конец. 
Не верю я ночным звонкам, 
биению сердец, 
любви все ночи напролёт, 
газетам, дуракам 
и телевизору, что врёт, 
не верю облакам, 
что по небу летят, летят, 
куда, Бог знает кто, 
не верю тем, кто говорит 
про это и про то… 
Так смотрят преданно в глаза – 
причины, следствия и связь. 
Не верю чистым небесам, 
не верю тем, кто власть, 
не верю даже голосам, 
что лезут из души, 
не верю в город Амстердам, 
не верю в миражи, 
не верю перелётным птицам, 
словам, которыми пишу, 
но перед следующей страницей 
от нетерпения дрожу. 
 
20.20.19.10.09. 
 
#Медея МЕДЕЯ, АКТ ПЕРВЫЙ, ПЕСНЯ IX

Плывёт корабль. Ночь.
Вокруг слепая тишина
И тени от деревьев,
Сияние луны, волна
И свет звезды,
Которая в весло воткнулась
Плоским отражением.
Мои видения
Меня терзают,
Но я их позабыть должна.
Не может быть,
Чтобы из-за руна
Всё так произошло.
Звезда втыкается в весло,
И ночь шевелится, дыша
Шуршаньем камыша.
Мой муж, прижавшись к борту корабля,
Так крепко спит,
Как будто он уже убит,
А я считаю ряд кругов,
Скользящих по воде,
И вижу, что покоя мне не будет.
Не знаю, что предпочитают люди
Из тех, что называют
Чистыми и честными,
Но мне их мерзости известны.
И я Медея –
Не орудие, не месть богов,
Я лишь последняя любовь,
Дошедшая до края,
Где смертный умирает.
Вода играет
Огоньками светляков.
Мой милый. Мой Ясон. Моя любовь
Так крепко спит...
Мой брат спускается в Аид...
Отец меня предал проклятью...
А я сквозь слёзы улыбаюсь счастью,
Что ждёт меня, и мужа, и детей... 
Наверное, для вас, людей, 
Сидящих в зале, я сумасшедшая.
Но люди видят только тени
Из поколения в поколение,
И вам ли слышать голоса богов? 
Играете в любовь –
Свидания, кино, постель.
Нет! Для людей
Такая страсть преступна и ужасна.
Но посмотрите, как прекрасна ночь.
Корабль плывёт, и небо отражает воду,
И, подчиняясь хороводу звёзд,
Сама земля плывёт сквозь пустоту,
И на борту
У корабля написано – Арго.
И мне спокойно и легко,
Со мной любовь,
Которая прекрасна,
Которая перевернёт весь мир
Или сгорит пожаром красным.

#Медея ***

Безразлично, которое время суток,
то есть какой-нибудь промежуток
на циферблате совсем безразличен.
И хотя он, конечно же, явно отличен
от других, что появятся много позже,
в чём-то они похожи.
Эта похожесть предельно шатка,
у неё есть своя загадка;
не будем же торопиться с ответом,
давай лучше этим летом
курить, и бухать, и не думать вовсе
о том, о чём нас не просят.
Луна оказалась совсем раздетой,
и небо разорванной грязной газетой
скомкано. Видимо, так и надо.
Всё предопределено.
Так не выдерживает взгляда
выбитое окно.

22.40.03.06.04.

#Гербарий ***

Вилы гроз держали меру,
черти резали расход,
разукрашенную стерву
мазал ярко-красный рот.
Дрожь коленей точно кража,
и такая же гроза.
В небе Сам Себя расскажет.
Током выжжены глаза.
Передел последних истин 
обещает пустоту.
Морок, яма, громкий выстрел –
я всё это украду
или в яму вновь зарою 
через горловой разбег,
где медведи снова воют, 
где на крышах чёрный снег.

22.35.26.07.11.–12.20.02.06.12.

#Медея ***

И пусть облака улетают по-прежнему,
и осень прогонит дождями лето,
я буду твердить кому бы то ни было,
что жизнь – это обморок для поэта.
Так русское слово стреляет в висок
согласной давно позабытого имени,
и перекошенный потолок
окрасится чёрным, вишнёвым, синим.
А где-то через полчаса
уже голоса на лестнице,
чьи-то пьяные голоса, –
всё, пиздец, пацаны... он повесился.
А я сижу в углу и смотрю на себя,
висящим под закрашенной батареей,
– послушайте, вот же я,
и это не стихотворение!
Три мента, протокол, отказ забирать,
облака всё летели куда-то,
а я, отказываясь умирать,
решил всё вернуть обратно:
скорая, мусора, батарея,
верёвка, стихотворение
и прочее, прочее, прочее…
Получив не понятно чьё одобрение,
я проснулся в объятиях чёрной ночи.
Это щас, а потом?
Нулевые, среда.
Облака летят за моим окном
никуда, никуда, никуда.

02.35.15.07.08.

#Галлюцинации розыгрыш билета на чтение в Москве ***

Мне не надо этой водки,
ваших чаев, пирогов,
разговоров про колготки
и про чьих-нибудь врагов.
Ваша жизнь – одно несчастье:
школа, институт, семья
или преклонение перед страстью,
что не стоит сраного рубля.
Мне противно, я ищу другое –
слово, что сверкнёт лучом,
песню, что останется с тобою...
Остальное вовсе ни при чём.

#Невошедшее ОДИССЕЯ

Итак,
поднимавшийся по лестнице человек
(время двенадцать, энное декабря, XXI век),
как любой обыватель, – мудак.
Итак, он поднимается по лестнице.
О стены, обоссанные и разрисованные
знаками, матерной руганью, именами
и объяснениями в любви,
грязные стены блочных домов... Они
притягивают, как магнит,
уличный шум – пустоту мира.
Квартира
полыхает от понимания тайны, в ней
человек поднимается по лестнице на самый верх,
то есть на самый последний этаж.
Расстояние в триста шестьдесят пять дней –
ругань и саботаж,
где цифры танцуют и время – враг.
Итак,
он стучит в эту дверь. Мудак.
Что его там ждёт, кроме
электромагнитных волн
магнитофона, компьютера, телевизора,
радио, видео,
девки, которую надо любить,
потому что любить надо.
Я ненавижу этого гада.
Итак, дверь открывается.
Лай собак врывается
вместе с вонью парадной.
В моём государстве,
то есть в холодной и грязной стране,
где ничего не светит мне никогда,
всегда люди ходят с серыми лицами;
некоторых тормозит милиция,
некоторых даже отпускают
или пинают в своих отделениях
менты моего поколения...
Он вошёл,
она радостно шепчет: «Здравствуй...»
Вот картина мелодраматической срани!
Хотя он для неё, возможно, станет
кем-то вроде Улисса, которого не было год,
и теперь он вернулся.
Фонари в подворотне пинают в живот
улицу.
И чёрный магнитофон страдает
музыкой прошлого тысячелетия
в комнате из восемнадцати метров,
в определённом смысле её ровеснице,
если метрическую систему перевести в года.
И они говорят, что всегда
будут друг друа любить.
Меня начинает тошнить.

03.25.26.12.02–05.01.03

#ТехникаБыстрогоПисьма ***

Нож петербургских ночей
или слова врачей
будто последний упрёк
засыпанных снегом дорог.
Это ли благодать –
больше тебя не ждать?
Может. Но как же верх,
тот, что один для всех?
Облако или бельё –
разница разве в этом?
Ведь будет весна, и ещё –
осень, зима и лето.

14.30.24.12.11.

#Медея  ***

Казалось, что время, а это сироп.
Холодные пальцы ложатся на лоб.
Я знаю, что завтра нет,
оставьте хотя бы свет.
Я знаю, что всё обман,
пусть дёргается экран
холодным искусственным льдом.
Я знаю, что будет потом.
Я чувствую этот взгляд.
Слёзы (химический яд?)
из бешеных глаз текут,
на сердце завязан жгут.
Шепчу: «Отвяжись, отстань, 
выключи эту дрянь...»
Потом пошёл дождь, разорвавшись на части,
свидетель обмана и деепричастий,
я тихо лежал, представляя, что болен,
холодный кинжал уже был приготовлен.
И был ещё час до короткого мига,
я чувствовал, слышал инерцию крика,
и воздуха тихо дрожащий оскал,
и жуткую плёнку зеркал.
Утро. Почти полшестого. 
Стоя у края окна, 
я повторяю два слова:
«Реальность защищена».

#Нехардкор ***

От черёмухи ночь побледнела,
белый май закружился в дожде,
поворачивая налево.
Никаких не хочу миражей,
никакой наркоты и болезней,
прочей дряни, что я воспевал,
где закат мою бедную песню
жарким пламенем целовал, 
чтоб её каждый город услышал
и читал по губам старательно.
Ничего не бывает лишним.
И дорога кровавой скатертью.

00.28.23.05.10.

#Медея ***

Посмотри мне в глаза, ты увидишь прозрачное море,
только в сердце гроза, но запомни, когда
мою жизнь и стихи будут грозно позорить,
изойдутся по мне города
моей бедной страны, и тогда ты услышишь,
как последний отчаянный дождь
будет бить по железным расколотым крышам,
где предательство, подлость и ложь,
где рождаются дети и плачут старухи
от нелепого, жалкого горя...
Я всего лишь хотел превратить эти звуки
в голубое прозрачное море.

02.27.02.01.06.

#Гербарий *** 

«Но если не время, не песня, не стиль, 
а случай? Всего лишь переплетение 
нелепых поступков. О звёздная пыль… 
Вчера – то же самое, что сновидение. 
И то, и другое исчезло в котле, 
где варится жизнь в окружении вселенной. 
И то, и другое, понятное мне, 
теперь навсегда и навеки исчезло. 
И разница? Между этим и тем? 
И где настоящее? Сразу же в прошлом! 
Поэтому, если поставить «зачем», 
то правда окажется медленной ложью», – 
так думал Суворин, и утренний чай 
дымился в руке, нагоняя тоску. 
Суворин прогнозам не верил, 
и тень от стены поползла к потолку, 
встречаясь в пути с батареей. 
Внезапно стемнело, и небо от туч 
вдруг стало свинцовым, и дождик прошёл. 
И только последний испуганный луч 
втыкался в деревья кровавым ножом. 
Суворин очнулся, услышал шаги. 
– Постойте, мне очень хочется жить. 
Но жирные земляные куски 
не дали ему говорить. 

16.25.03.06.13. ***

Вечность, конечно же, круг. 
Жизнь, безусловно, квадрат. 
Из города Эн в Петербург. 
Электричка. Оттепель. Март. 
Так миллиард вещества 
вращается в карусели 
времени, как слова, 
которые надоели. 

10.30.08.03.03.

#ТехникаБыстрогоПисьма ***

Море волнуется раз – это много.
Не говори, промолчи, уходи.
Это преддверие эпилога.
Море волнуется два. Впереди
свет фонарей и кривая дорога,
улица, ночь, две скамейки, подъезд,
лестница, дверь и всё та же морока,
прерванная переменою мест.
Два косяка, разговор про разлуку, 
поезд, билет и такси до вокзала.
Я отдаю три стиха на поруку –
ты пожалеешь о том, что сказала. 
Ветер сметёт эти жёлтые листья,
всё остальное никто не узнает.
Рядом ли, далеко ли, близко –
ненависть ненависть кровью карает. 
От душегубов до комедиантов 
два-три шага… Раз, два, три – говори! 
Свет фонарей и кривая дорога.
Море волнуется три.

22.00.07.01.12

#Медея 6 марта [club113641324|в малом зале московского клуба Театръ] Лёха Никонов читает свои и чужие стихи – от Марциала до Бродского, от лихих девяностых до продажных десятых, нецензурные и архетипические... Стихи про Это!

Билеты на входе – 400 р. Без предпродажи. Приходите! Из поэмы «Макбет»

МакДауэлл сбежал,
и я остался сам с собою.
Возьми меня за руку, не дрожи.
Мы раньше бредили одной любовью,
но это были только миражи.
Так, преступив однажды пару трупов,
всем остальным уже не счёт ведёшь,
а так... всё забываешь. Дай мне руку.
Мы слизь. Речённая есть ложь.
Но мысль настолько же коварна!
Смотри, кровавая разорванная рана,
кинжал, торчащий из груди Дункана,
блестит, как Вифлеемская звезда.
И всё, что мне тогда наобещала
та ведьма...
Я – кавдорский тан!
МакДауэлл сбежал,
и значит, он убийца!
А мы не будем прятать лица,
мы выйдем  и народу скажем,
кто истинный преступник –
тот, кто остался иль сбежал?
Как будто признавая всю вину в кредит,
а в доказательство – кинжал.
О, Леди, он блестит, как тысячи алмазов,
как ваши бирюзовые глаза…
Одним ударом, без сомненья, разом!
Вы помните свои слова?
Теперь мы на вершине Ваших снов.
Что с Вами? Вас тревожат трупы?
Они молчат, и нет той силы,
способной их разговорить.
Им путь один – глубокие могилы,
а нам – жить на вершинах горних,
где лишь один закон – желание двоих.
Поэту не достанет воли
закончить этот окаянный стих.
Но я договорю, мне автор не помеха.
Но сколько крови!.. Пусть всё уберут
служанки... И побольше воплей, Леди.
А лучше позовите слуг.

07.10.

#Медея ***

Провокация – признак таких стихов.
Кобели во дворе атакуют суку.
Поэты с ебалами полных лохов 
переоценивают ценности по кругу. 
И лыбется из-за ветровых стёкол 
поколение барыг и бандитов.
Короче говоря, жопа! 
Короче говоря, выстрел! 
И всё-таки любовь есть –
пусть и такая, которая похожа 
на чеченскую кровавую месть,
с точно такой же рожей. 
И всё-таки я существую
и, значит, на всё плюю. 
Короче говоря, пОхую
или же похуЮ.

19.00.03.09.03.

#Невошедшее ***

Я расскажу про этот срок,
про пережитый дар,
про новогодний потолок
и чёрные глаза кидал.
Но небо в звёздах всё равно,
и это не приём.
И пусть всё проклято давно,
и скалится закон,
но ночь, как лезвие ножа...
Смотри, как рвётся нить!
Я этим людям помешал
спокойно жизнь прожить.
За это – ни прощения, ни слёз,
ни талого холодного вранья,
не надо обещаний и угроз –
всё это безразлично для меня.
О, бесполезная, бредовая возня…
Гори Коринф, Москва и Прага!
Гори, проклятая бумага!
Гори вся жизнь пустым огнём –
вчерашним утром, этим днём...
Гори всё, что необходимо!
Рабы, не проходите мимо!
Трагедия в разгаре, первая глава.
Молчание нарушили слова.

11.01.12.

#Медея ***

Я знаю, что будет хуже,
я знаю, что бесполезно,
я знаю, что ночь по лужам
бегает по колено,
я знаю, что безразлично,
я знаю, что ветер кричит,
я знаю, что неприлично,
я знаю, что стукачи
есть даже на небесах.
Я знаю, в твоих глазах
похоть, любовь, отвращение
и даже такие видения,
которые ты не видала.
Я знаю, как умирают собаки,
я знаю, что этого мало,
я знаю, что звёзды – знаки,
я знаю, что то, что невидимо,
может существовать.
Я знаю, что должен знать.

02.27.28.04.05

#ТехникаБыстрогоПисьма МЕДЕЯ, АКТ ВТОРОЙ, ПЕСНЯ IV

Ничто дрожит от нетерпения
В гипнозе ошалевших звёзд,
Но продолжается движение,
И ставится вопрос:
Вам добродетели – награда
За добродетель? Что ж,
Я посетительница ада,
Где правда – ложь.
И в этом я увижу время,
Страдающее за,
Мгновение за мгновение,
Глаза в глаза.
О, истины познания!
Пред вами люди – тлен,
Ищите основания
Для ваших перемен.
Мне это безразлично.
Передо мною ночь.
Что ж, здравствуй, Зевс...
Чем смертному возможно
Тебе помочь?
И раз ты всё не можешь,
Какой ты бог?
Языческая кукла,
Которую колотит рок!
Меня ты хочешь взять,
Как остальных,
Но всё, чем ты пугаешь их, –
Морали и законы – для меня
Пустая болтовня.
Не напугаешь!
Пошёл вон,
Раскрашенный нелепый идол!
Теперь не до тебя.
Из этой жизни смысл вытек,
И ты у вечности в плену,
У скользких надоевших истин…
Ты мне не интересен.
Мной овладела страсть,
Передо мной сама необходимость
Раскрыла пасть.
Она не может быть всесильной
В оцепененьи пред ничем.
Добро и зло ползут в могилу,
Владея всем.
И даже ты, о невозможный бог,
Не можешь эту силу
Преодолеть –
Остановить движение,
Где всеми правит смерть.
Теперь ты требуешь меня!
О, божества любовь
Всех смертных ставит вровень с богом,
Но в этой дюжине богов
Ты лишь один из многих.
Я верю, потому что всё нелепо,
Я расторгаю договор,
Я требую последнего ответа,
И не окончен разговор.

#Медея ***

Стены ходят ходуном.
Больше не о чем просить, 
больше нечего добавить, 
– вызывай такси. 
Мера нашего предела 
неизвестна, но сейчас 
всё, чего ты так хотела, 
унижает нас.
Потому что не бывает 
дыма без огня, 
потому что по-другому 
уходить нельзя. 

02.05.15.10.09.

#Гербарий ***

Между нами разница в двадцать лет, 
как припадок, затихла в углу постель, 
а на улице мелкий паршивый снег 
превратился в большую метель. 
Только толку-то, что зима 
убивается, стонет и гонит прочь? 
За убитый не нами жестокий январь, 
за последнюю нашу ночь. 
 
13.00.12.01.16 ***

                                                        «Дар напрасный…»

Это не сон, нет,
не элэсдэшный трип,
и не в тоннеле свет,
и даже не краткий миг,
и не урок, нет,
не кара, не визги звёзд,
не мышеловка стен,
это совсем не мост
между Этим и Тем!
Что же ты? Без меня
не существуешь! Зачем?!
И всё же тебя кляня,
стоя перед ничем,
перед Ничто без глаз,
я навсегда, насовсем
верю в последний раз.

21.06.19.08.08

#Галлюцинации ***

В новый год мечтать прилично 
не научишься никак. 
Если взяли, то с поличным.
Расскажи, какая рифма 
потерялась где-то между 
Петроградской и Удельной. 
В белый снег любовь одену,
в новый год напишем кровью 
вечно бледных онанистов 
поздравления и письма… 
незнакомым и знакомым разошлём
и будем снова ждать 
рождения Христа.
Разве это суета? 

95. ***

Пускай декабрь вновь окажется пропавшим,
не надо песен – это ни к чему.
Ведь будущее станет настоящим,
когда я за руку тебя возьму.
Когда секунда станет бесконечной,
мир – карусель, и мы попали в переплёт,
но глаз твоих мне не забыть, как этот вечер,
когда минута превращалась в год,
как невозможное молчание,
как понимание того,
что никакие обещания
не смогут изменить всего;
что мы уже не будем тем, чем были,
и память – только прожитый урок.
Ползут в окне автомобили –
кому какой отмерен срок?

И что нам время, что навеки пропадает?
Ползут огни машин, и крошится река.
О, посмотри, как безнадёжно исчезает
моя последняя по времени строка.

23.30.23.12.15 ***

«А если что и остаётся
Чрез звуки лиры и трубы,
То вечности жерлом пожрётся
И общей не уйдёт судьбы.»

Или. Или.
Жили. Жили.
И вожди-правители,
и рабы, как жители,
кровью перемазаны,
им уже заказаны
алтари и ямы.
Их дорога – прямо.
Город кроет песней.
Это интересней
букварей в кармане.
Этот день настанет;
хворост предложений,
наше поражение,
верность детской клятве –
всё сравняют в яме.
Двадцать, тридцать, сорок –
разница во времени.
Рифма – мокрый порох
огня предположения.
Смех из окон. Грохот.
Пой же надо мной, ворона!
Мне, признаться, похуй
до твоих угроз…
Между нами крона
ломаных берёз.

22.11.25.11.08

#Гербарий 20 лет войны со здравым смыслом — 20 лет творческой деятельности Лёхи Никонова — Mod Club — полная версия чтения в аудио ***

Сегодня — твоё вчера,
которое камень, сталь,
но время — гора, скала,
о которую бьётся тварь
в надежде на что-то сегодня
схватить, обладать, иметь,
но жизнь — это просто намордник,
который срывает смерть.

19.20.23.04.10.

#Медея ***

Если ехать в метро до Автово,
развязав с героином и даже с мечтами,
точный до того,
что самого тошнит от собственной точности...
Если же вы читали мои предыдущие сборники,
уважаемые товарищи в потёмках,
то понятней не стало,
а это значит, что жизнь много, много больше,
чем можно себе представить.
Вот повод для гордости,
печали и страха — какая разница?
Всё это просто ерунда.
Не Рим, не Троя, не Орда,
не утро и не ночь...
Империя лежит у наших ног —
красивая и гордая шалава
в одежде бедной. Пусть
ты вечно пьяная и в непотребном виде.
И видите,
как падает на плечи бледный свет?
И ничего такого нет.
Ни ночь, ни день,
ни даже вечер
или утро,
так безрассудно
галлюцинировать не год — тринадцать лет,
не Рим, не Троя, нет, нет, нет —
холодная пронзительная ночь,
которую готовила судьба.
Ужасные дела!
Признать своё же поражение
в стихотворении.
Какая катастрофа!
Но девочкой обиженной Европа
седлает ритуального быка
у грязных луж вдоль Невского проспекта,
где вновь рождается последняя строка
в горячих лапах северного лета.

16.00.24.07.07

#Галлюцинации Все новости о «Собрании сочинений» — [club108411351|здесь].
По вопросам заказа сборника обращайтесь к [id1690393|Ольге Галинской].

«В декабре выходит моё собрание сочинений. Это книга, в которую вошли все мои пять сборников. С иллюстрациями и чёткой корректурой. С авторской пунктуацией и правкой. Наконец-то «Медея» опубликована полностью! То есть с тем, что принято называть прозой, но что для меня — конечно же поэзия. В книге около 500 страниц. Никогда бы не подумал, что это произойдёт. Свобода или Смерть!» — Лёха Никонов.

Не пропустите презентации в [club107096657|Москве] и [club107414575|Питере]! ***

Я галлюцинации видел:
я бухал с бандитами и ворами,
я сам наркотой барыжил
и кидался шальными деньгами,
я дружил с настоящим поэтом,
я размахивал жёлтым билетом,
я садил героин по венам
среди грохота мокрой листвы,
меня забирали со сцены
и потом избивали в стенах тюрьмы,
в подъезде, на автобусной остановке,
в разговорах и интернете,
на одной петербургской разборке
и в известной московской газете,
в пересудах, судах, допросах,
сплетнях и похвалах, что хуже...
Но сейчас умирает осень 
в синих, синих от неба лужах
и менты что-то трут по рациям,
и всё это до дрожи знакомо,
и гуляют галлюцинации 
около моего дома. 

08.

#Галлюцинации Двадцать лет творческой деятельности. Двадцать лет с первой публикации. Презентация первого собрания сочинений в авторской редакции. Два чтения. Две столицы. Приходите поздравить поэта!

[club107096657|Москва — 4 и 5 декабря — Дом ]
[club107414575|Санкт-Петербург — 18 декабря — Мод ]

Билеты уже в продаже. ***

Плюшевый оранжевый медвежонок на одеяле в зелёную клетку  –
так редко
тебя можно видеть и гладить по яркому плюшу,
впрочем, эта игрушка
существует в сознании ровно столько,
сколько я обращаю внимания
на многоточие, или на этикетку бутылки вина,
или на то, что с тех пор как Позволено это помнить, мы живы.
Есть эффект застывания времени в цепи случайностей,
кроме, разумеется, Шивы,
окружающих каждого, даже меня –
поэта в сиянии судорог ночи…
В таких игрушках дети рабочих
разбираются лучше, чем вы или я.

#Нехардкор ***

«На вид ей семнадцать, в розовом...
У неё небольшая грудь.
После всего, что случится,
этот день навсегда забудь.»

Этот день навсегда забудь,
он приблизил редакцию сборника,
это как звенящая суть
позапрошлого вторника,
это окончание альбома,
точно ордер на обыск,
это как высказанное слово
(после восклицательного знака — пропуск),
это видимость, это структура
последовательной разговорной речи,
и, главное, это не литература!

А простой, заурядный вечер,
где любая мечта — всего лишь пароль,
где трамвайные рельсы ползают
между нами. Не уходи, постой...

17.30. 26.07.04.

#ТехникаБыстрогоПисьма В гостях у Лёхи. ***

Я любил только тех, кто со смертью на ты,
бросив на кон всю жизнь, не имеет покоя,
и среди мракобесия букв их мечты
превратятся во что-то другое.
Помнишь век, не замеченный больше никем,
кроме нас и свердловских поэтов?
Помнишь кто и когда, почему и зачем?
Только лучше не надо об этом.
Пусть слова повторяются, мелко дробясь на слога,
пусть летят и летят мимо цели...
Дом на улице Томчака,
кровь, и грязь, и остаток недели.
Посмотри же на век, что изменит века,
посмотри, как на зверя дикого!
Знаю, рядом с улицей Томчака
будет улица Лёхи Никонова.

#Невошедшее ***

...значит просто не надо верить
и загадывать в октябре.
Два ноля разорвали время,
отражаясь в календаре.
Потому что не надо слушать
рёв дождя (это всё пиздёж) —
всё равно мы его задушим 
или пустим под финский нож.
Притворяйся и хлопай дверью,
если даже сорвался зря.
Два ноля разорвали время
в отражении календаря.

#Нехардкор ***

Медея, Макбет или Морок —
не всё ль равно?
Ведь неуместно
мешать лаванду, дурь и порох.
И что кому-то интересно —
не повод издавать тираж
и пачкать полки новой книгой,
в которой призрачный пейзаж
и явь оказывались липой,
секундой между ты и я,
определённым многоточием.
Пусть осознание нуля 
поможет ритуал закончить!
Отрезок, вырванный из дна,
между спектаклем и антрактом...
В котором наша жизнь ясна.
В котором ночь пойдёт обратно.

22.00. 05.10.12.

#Медея ***

На твоих доспехах 
ползари танцует.
Гром гремит, и небо 
надо мной рисует
три цветка и ножик,
что разрезал тучу,
из которой дождик
выскочил наружу. 
Я пишу Вам это, 
несмотря на вьюгу, 
несмотря на ветер, 
что кричит за лугом.
Солнце плавит зелень,
и ничто сверкает;
здесь никто не верит 
и никто не знает, 
в чём причина песни 
или сила танца. 
Молоток диверсий, 
гибель Розенкранца...
Рот горит от крика –
пустота играет, 
прячется улика,
и собаки лают. 
Перестань об этом, 
я хочу лишь правды!
Но рука поэта 
славит звездопады, 
воспевает будни, 
чёрный лёд и лужи, 
осень с листопадом;
голосом простуженным 
говорит порука, 
что всегда права. 
По бумаге кругом 
Движутся слова. 

05.12.

#Медея ***

Не Рим, не Троя, а всего лишь
холодное сырое утро
в провинциальном городе, который
испуганным котёнком свернулся
на краю империи.
А ты завоевателем выходишь из парадной,
где только что курил,
глотая надписи на стёртых стенах
и выпуская дым в разбитое окно.
Ах, в том, что некуда идти,
простое доказательство победы –
так римские легионеры,
разграбив бывший неприступным город,
слонялись по чужим холодным улицам,
друг перед другом хвастаясь добычей.
Твои трофеи –
линии огня, плюющие в лицо напалмом.
В себя пустив весь мир,
чего ты ожидал?
Красивую минуту узнавания?
Но это временная мера,
так выполняют просьбу приговорённого.
В разорванном плаще, похожий
на грубую английскую девчонку
(какие ливни целовали твои губы?),
сколько раз
с тоской справлялся, а потом
распутывал разорванные нити
вдруг найденных стихов,
поганый блуд размеров.
Они кружили голову, казалось,
ещё немного и рухнет
видимая часть реальности, открыв
то настоящее, что мы все знаем
в секунды пробуждения, но мир –
непоправимое несчастье – был неприступен.
Вечная беда.
Стихи?
Стихи – такая ерунда.
Что могут изменить
слов надоевших сочетания,
когда непробиваем смысл?
Вот чистая страница,
в ней все мыслимые содержания,
оттенки сотен языков,
размеров, ударений, ритмов...
Зачем уничтожать библиотеку
биографий ангелов,
не лучше ли в пустой парадной
читать похабные слова?

#Нехардкор ***

Атеизм и прокладки «олвэйз» –
это суперкомфорт!
Очередной Макдональдс
пихают в открытый рот.
Когда подыхают с голода,
потому что нельзя работать...
Свастика – это знак доллара
на пропагандистских банкнотах.
И руки трясутся от злости,
от ненависти к этой мрази,
которая ходит в гости,
устраивает праздники.
У стада свои законы,
поэтому счастья нет.
Прожектор из ямы промышленной зоны
вырезает на небе след.
Конформизм поколения ясен,
потому что короткое лето,
и поэтому так прекрасны
огни твоего гетто.

05.30.01.12.02.

#ТехникаБыстрогоПисьма ***

Скажи мне, чего ты хотел найти
на своём ненормальном пути?
Пропасть, которую перешагнёшь?
Это обычная ложь.
Точно такая же, что и всегда, –
лязгающие поезда,
время, что не остановишь,
не пожалеешь, всего лишь
выстраиваешь прогноз
на будущее без слёз,
на будущее без драк.
Чего ты добился, дурак?
И что ещё впереди у тебя?
За домом налево-направо
кривляются чёрные тополя
в дырявых оконных рамах.

01.50.31.03.08.

#Галлюцинации  ***

Я выпью за стены больницы, 
за всё, что меня порочит, 
за пьяные русские лица, 
за тех, кто торчит на игле, 
за коммуналки, за белые ночи, 
за то, что накаркали мне. 
За шум поездов, за крапиву, 
за горькую кровь городов, 
за жёлтую пену залива, 
за гон петербургских дворов. 
За славу, за оскорбления –
я пью за веселую дрянь.
За то, что без всяких сомнений,
за утра бессонную рань, 
в которую больше не верю. 
За ночь в полицейском участке. 
За маску прекрасной Медеи, 
залитую чёрной краской. 

01.22. 05.10.11.

#Медея и не просто вышло, а в твёрдом переплёте. ***

Я же тебе сказал,
что не могу видеть людей,
когда солнце пинает слепые глаза
ленинградских пустых площадей...
Я же тебя просил
не выходить на улицу днём!
А теперь мы едем в грязном такси
неизвестно куда вдвоём, 
полусонные, хотя время всего 
два с половиной часа,
и у нас с тобой нет никого, 
кому мы могли бы сказать
«я тебя знаю», – таков 
принцип всего секретного. 
Только я отказался от прежних стихов 
совсем не для этого. 
Посмотри, как солнце лучами вытерло 
всю улицу до светофора…
Это выцветший воздух Питера 
держит июль за горло. 

06.04.

#ТехникаБыстрогоПисьма  ***

Белая ночь представляет собой
серый размазанный цвет.
Каждый из нас, выжигая пространство,
оставляет какой-нибудь след –
принцип определённости места.
Я смотрел на кровавое тесто
восходящего солнца и знал,
что здесь не хватает красок.
Я хватал воздух ртом, ничего не понимал,
меня окружали люди,
и я не увидел их глаз.
Мы проживаем одну только жизнь
бесконечное количество раз.

02.32.12.03.05.

#ТехникаБыстрогоПисьма ***

На пушкинских весах я взвешиваю слово.
Ночь, солнце и луна. Как будто
полвторого, 
но время – ширма для поэта.
Через какие-нибудь три недели – лето,
потом инфляция, война... Раскрасьте 
всё это красным цветом. Счастье – 
вот всё, чего хотите вы, –
ягнята, свиньи или львы, 
шакалы, 
волки и легавые, 
и левые, и правые! 
Потом всё было, было, было…
И улыбается могила, 
раскрыв вонючий чёрный рот. 
А может, всё наоборот? 
Какая разница? 
Спускаясь
 по тёмной
 лестнице
 подъезда,
я жду страданий, а не счастья.
И мне совсем не интересны
мечты, которые сбылись, –
пустая человеческая слизь.
Мне тошно от людей, 
я сам себе противен.
Тем временем начался ливень,
и гром за тучею стучал,
как Фёдор Тютчев обещал.
Я вышел на проспект. Я оглянулся.
За перекрёстком влево улица
светилась ясным тихим светом,
понятным для поэта.
Я повернул туда, прибавил шаг,
ведь я увидел этот знак 
того, что близится развязка 
и скоро упадут все маски,
которые скрывают пустоту, 
беспрекословное молчание…
и неземную красоту, 
и обещание. 

02.40. 07.05.09.

#Медея ***

Видишь, ангелы надо мной 
не похожи на тех, что прежде.
Песня стала совсем другой, 
чтоб любовь задохнулась в надежде
на колючую ясную дань, 
на приказы, которых нет…
Видишь, ангелы надо мной 
и у каждого пистолет.
Я ломаю руками лёд, 
чтоб страна захлебнулась от слёз. 
Этот город меня убьёт 
и засыплет листвой берёз. 
Кроме морока этих признаний, 
смысл которых унизит стих,
только музыка и расставание, 
да и то одно на двоих.

16.40.18.05.10.

#Медея 